\begin{task}{35.23(2,3,4)}
  Пользуясь методом Лагранжа, показать, что каждое из нижеследующих уравнений
  определяет пару прямых, и найти уравнения этих прямых (система координат
  аффинная):

  2) $3x^{2}+xy-2y^{2}-5x+5y-2=0$;

  3) $4x^{2}+16xy+15y^{2}-8x-22y-5=0$;

  4) $4x^{2}-4xy+y^{2}-6x+3y-4=0$.
\end{task}

\begin{solution}
  2)
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      3x^{2}+xy-2y^{2}-5x+5y-2=0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      3 \left(x^{2} + 2x \left(\frac{1}{6}y - \frac{5}{6}\right) +
      \left(\frac{1}{6}y - \frac{5}{6}\right)^{2} \right)
      - 3\left(\frac{1}{6}y - \frac{5}{6}\right)^{2}
      -2y^{2} + 5y - 2 = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      x_1 = x + \frac{1}{6}y - \frac{5}{6}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      3x_1^{2} - \frac{1}{12}y^{2} + \frac{5}{6}y - \frac{25}{12}
      -2y^{2} + 5y - 2 = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      3x_1^{2}-\frac{25}{12}y^{2} + \frac{35}{6}y - \frac{49}{12} = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      36x_1^{2} - 25y^{2} + 70 y - 49 = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      y_1 = 5y - 7
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      36x_1^{2} - y_1^{2} = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \left( 6x_1 - y_1 \right) \left( 6x_1 + y_1 \right) = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \left[
        \begin{array}{lr}
          6x_1 - y_1 = 0,  \\
          6x_1 + y_1 = 0.
        \end{array}
      \right.
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \left[
        \begin{array}{lr}
          6x + y - 5 - 5y + 7 = 0,  \\
          6x + y - 5 + 5y - 7 = 0.
        \end{array}
      \right.
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \left[
        \begin{array}{lr}
          6x - 4y + 2 = 0,  \\
          6x + 6y - 12 = 0.
        \end{array}
      \right.
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \left[
        \begin{array}{lr}
          3x - 2y + 1 = 0,  \\
          x + y - 2 = 0.
        \end{array}
      \right.
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  3)
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      4x^{2}+16xy+15y^{2}-8x-22y-5=0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      4 (x^{2} + 2x (2y - 1) + (2y - 1)^{2}) - 4(2y - 1)^{2} + 15y^{2}-22y-5=0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      x_1 = x + 2y -1
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      4x_1^{2} - 16y^{2} + 16 y - 4 + 15y^{2} -22y - 5 = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      4x_1^{2} - y^{2} - 6y - 9 = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      (2x_1 - y - 3) (2x_1 + y + 3) = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \left[
        \begin{array}{lr}
          2x_1 - y - 3 = 0,  \\
          2x_1 + y + 3 = 0.
        \end{array}
      \right.
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \left[
        \begin{array}{lr}
          2x + 4y - 2 - y - 3 = 0,  \\
          2x + 4y - 2 + y + 3 = 0.
        \end{array}
      \right.
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \left[
        \begin{array}{lr}
          2x + 3y -5 = 0,  \\
          2x + 5y + 1 = 0.
        \end{array}
      \right.
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  4)
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      4x^{2}-4xy+y^{2}-6x+3y-4=0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      x_1 = 2x - y
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      x_1^{2} - 3x_1 - 4 = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \left[
        \begin{array}{lr}
          x_1 = 4,  \\
          x_1 = -1.
        \end{array}
      \right.
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \left[
        \begin{array}{lr}
          2x - y - 4 = 0,  \\
          2x - y + 1 = 0.
        \end{array}
      \right.
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{solution}
